錢大康：IT市場太好 隨時都可以找到另一份好工

IT人看似不是可有可無的角色，但原來IT只是近數十年才興起，「當時無電腦系，因為電腦是新發展」，大學時修讀電機工程系，於1974年畢業的現任香港浸會大學校長錢大康說，「當時電機工程是軟件、硬件一起讀，是最近這20、30年才有IT這回事。」提到舊時，他滔滔不絕。「當時男生喜歡『砌嘢』，在鴨遼街買原子粒回來嵌，然後上天棚，有條電線就去聽收音機。」在他的時期，做電腦是馨香且普遍的行業。

錢大康對就業前景持樂觀態度，他指香港是商業城市，主要是開發軟件，有很多軟件程式是先在外國設計框架，然後需要有相當應用知識的本地人再去整合，「System integration通常是本地customise，不是外地可以做得到。」他笑稱，「印度人又怎知道香港大學的計分方法？」又說，「根本香港都不夠IT人，IT人成日轉工，因為市場太好，隨時都可以找到另一份較好人工的工作。」

不少人對IT行業的職業定形，認為做IT的都是毒男。阿成亦反駁：「唔係毒毒先做IT。」他指IT人轉數要稍高，除因為要好好回應客戶無理的deadline外，還分分鐘要為大企業處理他們的機密資料。

不誇張，在IT solution公司工作的阿成，專門負責為客戶編寫電腦程式。他表示，了解該公司的登入系統、成本、營業額等數據只是基本，因有時還會知道某大公司的資料原來仍是靠人手輸入、原來A公司與B公司背後老闆是同一人等機密資料，因此IT從業員未必只是大家腦海中只有負責寫apps的工作，「每個solution都針對佢（客戶）生意上較弱的環節，然後用IT去解決。所以公司要先講出他的最大弱點。其次便是知道生意的賺錢位，因為愈賺錢的那方面，老闆才會愈肯投放IT budget，例如你初以為它（某公司）做食物，原來背後賺錢的卻是物流管理。」

呢樣真
門檻好低
係屋企自學幾個月都做到

大家快啲入行去供應啲低價嘅ＩＴ空缺職位

吓 做實習生都有5萬月薪喔

啱呀，呢啲咪我指嘅低價ＩＴ職位

利申 ：小妹係某FAAG做HR

死臭雞

咁惡唔俾offer你

Developer又係IT
DevOps又係IT
Network又係IT
Support又係IT
唔通範範一樣咁好景？

it友 平均搵幾多 中層低層

低層3-5萬
中層10+萬
Per month

中層 低層講緊大約幾年經驗
bonus可以有幾多個月

1.不定
2.年bonus? 季bonus俾最好個幾位 有啲以股票支付

不嬲it人都知好多公司秘密